很多學生不願赴京讀書,史丹福大學終止北大交換生計劃

中國向海外輸出軟實力受創？美國名校史丹福大學日前公佈，將自本年度起，無限期終止與北京大學合作十多年的本科交換生計劃（圖），原因是報名率太低，很多學生不願到北京讀書。

專門報道史丹福大學動態的《Stanford Daily》近日指，該交換生計劃始於2004年，每年提供20至30個名額讓史大的本科生參與。初時參與率高企，名額均能全部填滿；惟近年卻持續下降，至去年春天更只有8人報名參加。校方早前為吸引學生報名，已取消原來普通話作為參加計劃的必要語言要求，惟報讀人數依舊低迷。該校「Bing海外留學計劃」負責人表示，以往的海外交流計劃只要取消當地語言要求，報名率會上升，然而這次卻沒任何效果。

學生︰安排混亂欠吸引力

有前年參加計劃赴京的學生稱，感覺計劃安排頗混亂，其中於北京上課時的課堂與設施，與她聽聞其他8個國家的交換生計劃比較，水平明顯有所不及。她更指，讀電腦科學工程的學生傾向赴德國交流，因當地交流附帶實習；對環球服務業有興趣的學生則選南非；而赴京的交流計劃的吸引力相對遜色。據悉該校正尋求在北京以外的中國城市設立交換生計劃，惟暫未有具體詳情。有網民認為，這是對中國海外軟實力的打擊，也有說法稱該校應選霧霾較輕微的中國城市作交流計劃目的地。《Stanford Daily》

去北京做人體實驗？搵撚去

唉屌,少咗個免費屌黃雞既機會

去吸毒氣

除咗提供免費慰安婦
對大陸有咩意義

前排唔係話要脅美國，會大幅減少前往美國嘅留學生？
咁依家美國幫你手做埋，咪得償所願囉，應該要舉國慶祝。

幫手吸毒氣

要吸D具中國特色的, 而且年年益壽既霧霾
d鬼佬真係唔識貨

中國官媒: 我們不客氣了, 減小去美國的留學生

最後嗰句

人地本土都大把黃色公廁

吸塵機